<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>



    <array name="basliklar">

        <item>Domatesli Köfte</item>
        <item>Ekmekli Pizza</item>
        <item>Ispanaklı Yumurta</item>
        <item>Kıymalı Yumurta</item>
        <item>Krep</item>
        <item>Mantar Sote</item>
        <item>Peynirli Omlet</item>
        <item>Patates Köftesi</item>
        <item>Patates Salatası</item>
        <item>Sosisli Makarna</item>
        <item>Sucuklu Yumurta</item>
        <item>Tavuk Kızartma</item>
        <item>Tavuk Sote</item>
        <item>Tereyağlı Patates</item>
        <item>Tonbalıklı Makarna</item>
        <item>Yoğurtlu Çorba</item>
        <item>Yumurtalı Ekmek</item>

    </array>


    <array name="sure">



        <item>1 - 1.5 saat</item>
        <item>10-20 dakika</item>
        <item>15-25 dakika</item>
        <item>10-20 dakika</item>
        <item>10-15 dakika</item>
        <item>20-40 dakika</item>
        <item>5-15 dakika</item>
        <item>30-50 dakika </item>
        <item>20-25 dakika</item>
        <item>20-30 dakika</item>
        <item>5-15 dakika</item>
        <item>30-60 dakika</item>
        <item>40-60 dakika</item>
        <item>20-30 dakika</item>
        <item>20-45 dakika</item>
        <item>20-40 dakika</item>
        <item>5-10 dakika</item>



    </array>


<array name="tarif">

<item>
    \t***Domatesli Köfte Tarifi İçin Malzemeler***\n\n
    \t6 çay bardağı köftelik bulgur\n
    \t1 tane kuru soğan\n
    \t4 diş sarımsak\n
    \t1 demet maydanoz\n
    \tYarım kilogram domates\n
    \t1 yemek kaşığı biber salçası\n
    \tYarım yemek kaşığı domates salçası\n
    \t6 yemek kaşığı toz biber\n
    \t1 çay kaşığı karabiber\n
    \t2 su bardağı sıvı yağ\n\n\n

    \t***Domatesli Köfte Tarifi Yapılışı***\n\n
    \tÖncelikle soğan, sarımsak, domates ve maydanozu küçük küçük doğrayın.\n
    \tDomatesi ayrı maydanozu ayrı soğanla, sarımsağı ayrı yerlere koyun.\n
    \tKöfte leğenine bulguru, salçaları, toz biberi, baharatları ve soğanla sarımsağı alıp domatesle yoğurmaya başlayın.\n\n
    \tBulgurlar ezilene kadar domates alıp yoğurun.\n
    \tBulgurlar ezilince önce yağımızı alıp 6-7 dk da yağla yoğurun.\n
    \tDaha sonra maydanozu ekleyip 2 dk da maydanozla yoğurun. Elinizi suya batırıp küçük küçük sıkarak şekillendirin.\n\n\n
    \tAFİYET OLSUN..\n\n\n\n
</item>
    <item>
        \t***Kahvaltılık İçin Malzemeler***\n
        \t9-10 dilim ekmek veya tost ekmeği\n
        \tSivri biber\n
        \tDomates\n
        \tSosis\n
        \tSucuk\n
        \tZeytin\n
        \tKaşar peyniri\n\n

        \t* Sosu için *\n
        \t2 yemek kaşığı zeytinyağı\n
        \tyarım yemek kaşığı salça\n
        \t2 diş sarımsak\n
        \t1 domates\n
        \t1 küp şeker\n
        \tTuz\n
        \tKarabiber\n
        \tKekik (isteğe bağlı)\n

        \t***Hazırlanışı***\n\n
        \tSosu için öncelikle rendelenmiş sarımsaklar ile yarım kaşık salçayı kızdırılmış zeytinyağında karıştırın.\n
        \tRendelenmiş domatesi de ekledikten sonra tuz, şeker, karabiber ve kekiği ilave edip yoğun kıvama gelene kadar pişirin.\n
        \tSonra ılımaya bırakın.Yumurtaları ayrı bir kapta çırpın ve kaşarları rendeleyin. Diğer malzemeleri istediğiniz şekilde kesin.\n
        \tEkmeklerin üstüne sosu sürüp malzemeleri koyduktan sonra yumurtayı azar azar hepsine ilave edebilirsiniz.\n
        \tEn üste rendelenmiş kaşarları koyun ve 180 derecelik fırında yaklaşık 25-30 dakika pişirin.\n\n
        \tAFİYET OLSUN..\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        \t*** Ispanaklı Yumurta için Malzemeler ***\n
        \t4 adet yumurta\n
        \t500 gr. yıkanmış ayıklanmış ıspanak\n
        \t3 yemek kaşığı zeytinyağı\n
        \t1 adet orta boy soğan\n
        \tkırmızı biber\n
        \tkarabiber\n
        \ttuz\n\n


        \tYapılışı:\n
        \tAyıklanıp yıkanmış ıspanaklarınızı ince ince doğrayın. Soğanınızı yemeklik doğrayın.\n
        \tGeniş bir tavaya zeytinyağını koyun ve yemeklik doğranan soğanı alın. Tuzunu ekleyerek orta ateşte soğanlan pembeleşene kadar kavurun.\n
        \tAzar azar ıspanakları ekleyin ve kavurmaya devam edin. Tüm ıspanaklar bittiğinde 2-3 dakika daha kavurun.\n
        \tIspanakların aralarına çatal yardımıyla kıracağınız yumurta sayısı kadar boşluk açın ve yumurtaları kırın.\n
        \tTavanızın üzerine bir kapak kapatarak yumurtalar istediğiniz kıvamda pişene kadar kısık ateşte pişirin.\n
        \tBaharatları ekleyerek servis yapın.\n\n
        \tAFİYET OLSUN..\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        \t*** Kıymalı Yumurta için Malzemeler ***\n
        \t150 gram kıyma\n
        \t1 orta boy soğan\n
        \t6 dal maydanoz\n
        \t4 yumurta\n
        \t1 silme çay kaşığı tuz\n
        \t1 silme çay kaşığı karabiber\n
        \tYarım çay kaşığı pul biber\n
        \t1 tatlı kaşığı tereyağı\n\n


        \t*** Hazırlanışı ***\n
        \tTavayı ısıtıp kıymayı tavaya alın ve yüksek ateşte kavurmaya başlayın.\n
        \tSoğanları yemeklik doğrayın. Kıymaların rengi değişince tavaya ilave edin. Altını kısıp kavurmaya devam edin.\n
        \tKıymanız yağsızsa tavaya biraz zeytinyağı ilave edin. Birkaç kaşık da su ekleyerek kıymaların tavaya yapışmasını önleyin.\n
        \tTuz ve karabiberi ilave edin.\n
        \tMaydanozları da ince ince kıyıp altını kapattığınız kıymaya ekleyin.\n
        \tYumurtaları ekleyeceğiniz zaman tavanın altını kısık ateşte açın.\n
        \tTavanın dört köşesine yumurtalar için yuvalar açıp yumurtaları buralara kırın. Beyazlarına biraz tuz ve karabiber serpin.\n
        \tSarılarını patlatmadan beyazları kıymayla hafifçe karıştırarak tavaya yayın ve 1 dakika pişirin.\n
        \tSon olarak üzerine pul biberi serpip altını kapatın. Yumurtalar tavanın sıcağıyla pişmeye devam edecektir. Afiyet olsun!\n\n
        \tAFİYET OLSUN..\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        \t*** Kahvaltılık Krep Tarifi İçin Malzemeler ***\n
        \t2 adet yumurta\n
        \t2 su bardağından biraz az un\n
        \t1 su bardağı su\n
        \t1 su bardağı süt\n
        \t1 çay kaşığı tuz\n
        \tpişirmek için tereyağı veya sıvı yağ\n\n

        \t*** Kahvaltılık Krep Tarifi Yapılışı ***\n
        \tKrep tarifi hazırlamak için un, süt ve su ile hiç topak kalmayana kadar iyice çırpın.\n
        \tYumurtaları ekleyin biraz daha çırpın. Kek hamurundan daha akıcı bir kıvamda hamur edin.\n
        \tTeflon tavaya 1 çay kaşığı kadar tereyağı veya sıvı yağ koyup kızdırın.\n
        \tTavaya 1 kepçe krep hamuru dökerek yayın.\n
        \tHer iki tarafını çevirerek hafif kızarana kadar orta ateşte pişirin.\n
        \tKrep tarifimiz hazır, afiyet olsun.\n\n
        \tAFİYET OLSUN..\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        \t*** Mantar Sote için Malzemeler ***\n
        \t500 gr. kültür mantarı\n
        \t1 adet soğan\n
        \t1 adet kapya biber (kırmızı biber)\n
        \t1 adet çarliston biber\n
        \t1 adet büyük domates\n
        \t3-4 diş sarımsak\n
        \t3-4 yemek kaşığı sıvı yağ\n
        \t1 tatlı kaşığı salça\n
        \t1 çay kaşığı tuz\n\n

        \t*** Hazırlanışı ***\n
        \t Mantarları güzelce temizleyip kabuklarını soyun dilimleyin.\n
        \t Bir tavaya yağ alıp üzerine doğradığınız kapya biberleri, sarımsak, soğan ve çarliston biberleri ilave edin.\n
        \t Üzerine doğradığınız mantarları ilave edip orta hararetli ateşte mantar suyunu salıp çekene kadar kavurun.\n
        \t Kavrulan ve diriliğini kaybeden sebze ve mantarların üzerine salça ve domatesleri ilave edip karıştırın.\n
        \t Tuzu ekleyin. Karıştırın.\n
        \t Kısık ateşte kapağı kapalı olarak 5-6 dakika daha pişirin.\n\n
        \tAfiyet olsun.\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        \t*** Peynirli omlet için malzemeler ***\n
        \t2 adet yumurta,\n
        \t1 su bardağı süt,\n
        \t2 kibrit kutusu büyüklüğünde beyaz peynir,\n
        \tYaklaşık 1 su bardağı un,\n
        \tTuz,\n
        \tKarabiber,\n
        \tKırmızı pul biber,\n
        \tMaydanoz,\n
        \tSıvı yağ.\n\n


        \t*** Peynirli omlet yapılışı ***\n
        \tMaydanozu ince ince doğrayın\n
        \tYumurtaları çırpın\n
        \tİçine sütü, beyaz peyniri ilave edelim ve peyniri ezerek karıştırın\n
        \tUnu azar azar ilave ederek kıvamını ayarlayın.Kıvamı tavaya döktüğümüz zaman yayılacak şekilde olmalı\n
        \tSonra karabiberi, kırmızı pul biberi, maydanozu, tuzu ilave edin ve karıştırın.\n
        \tTeflon tavayı ısıtıp, çok az sıvı yağı koyalım ve hazırladığımız karışımı krepten biraz daha kalın olacak şekilde kepçeyle dökün.\n
        \tDaha sonra kısık ateşte arkalı önlü pişirin.\n
        \tPeynirli omletimizi sıcak sıcak servis edin.\n\n
        \tAfiyet olsun.\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        \t*** Patates köftesi tarifi için malzemeler ***\n
        \t8 patates\n
        \t2 yumurta\n
        \t2 çorba kaşığı un\n
        \t1 su bardağı rendelenmiş kaşarpeyniri\n
        \tTuz\n
        \tkarabiber\n\n


        \t*** Patates köftesi Nasıl Yapılır ***\n
        \tPatatesleri soyup haşlayın. Suyunu süzüp ılınmaya bırakın. Patatesleri çukur bir kaba rendeleyin.\n
        \tYumurta, un, tuz ve karabiberi ekleyip harmanlayın. Peyniri ilave edip karıştırın.\n
        \tElinizi una bulayıp patatesli karışımdan ceviz büyüklüğünde parçalar koparın ve elinizde yuvarlayıp silindir şekli verin.\n
        \tÜzeri için susam, mısır unu ve unu ayrı kaplara alın. 2 yumurtayı başka bir kapta çırpın.\n
        \tHazırladığınız patates köftelerini önce una sonra sırasıyla çırpılmış yumurtaya, mısır ununa ve susama bulayın.\n
        \tHazırladığınız patates köftelerini ısınmış ayçiçek yağında altın rengini alana dek çevirerek kızartın.\n
        \tKağıt havlu üzerine alıp fazla yağını süzdürün. Servis yapın.\n
        \tAfiyet olsun.\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        \t*** Patates Salatası için Malzemeler ***\n
        \t5 adet orta boy patates\n
        \t1 adet kuru soğan\n
        \t2 yada 3 adet yeşil soğan\n
        \tYarım demet maydanoz\n
        \t1 yumurta\n
        \t1 çorba kaşığı sirke\n
        \t1 adet limonun suyu \n
        \t2 diş sarımsak\n
        \t1 tutam roka\n
        \t1 kahve fincanı zeytinyağı\n
        \tTuz\n
        \tToz karabiber\n
        \tKırmızı biber\n\n

        \t*** Hazırlanışı ***\n
        \tPatatesleri soyun, iri küpler halinde doğrayın. Orta boy bir tencerede üzerini geçecek kadar soğuk su ile ocağa koyun.\n
        \tSu kaynadıktan sonra 15-20 dakika kadar daha pişirin sonra suyunu süzün.\n
        \tPatatesler haşlanırken sosu ve diğer malzemeleri hazırlayın.\n
        \tSoğanı yarım ay şeklinde doğrayın. Acısının çıkması için üzerine tuz koyarak ovun, yıkayın ve süzün.\n
        \tYeşil soğan, roka, sarımsak ve maydanozu ince ince doğrayın.\n
        \tSirke, limon suyu, tuz, karabiber, kırmızıbiber ve 1 çiğ yumurta da ilave edin. Hafifçe çatalla çırpın. \n
        \tBu karışıma zeytinyağını yavaş yavaş çırpmaya devam ederek ekleyin.\n
        \tPatatesler haşlanıp suyu süzülür süzülmez çok sıcakken bu karışımı patateslerin üzerine dökün ve karıştırın.\n
        \tTencerenin kapağını kapatarak bir süre bekletin. Doğradığınız diğer malzemeleri de katın.\n
        \tSoğuduktan sonra servis tabağına alın, üzerini arzuya göre süsleyin.\n\n
        \tAFİYET OLSUN\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        \t*** Sosisli Makarna Tarifi için Malzemeler ***\n
        \t3 yada 4 adet sosis\n
        \t1/2 paket makarna\n
        \t1 orta boy soğan\n
        \t1/2 çay bardağı sıvı yağ\n
        \tNane\n
        \tTuz\n\n


        \t*** Hazırlanışı ***\n
        \tMakarnayı haşlıyoruz. Sıvı yağda küp küp doğranan soğanı pembeleşinceye kadar kavurun. \n
        \tİçerisine uzunlamasına ikiye böldükten sonra ince kıyılan sosisleri ilave edip sosisleri kavurun.\n
        \tEn son olarak nanesini ekleyin. Haşlanan makarna ile karıştırın.\n\n
        \tAfiyet olsun.\n\n\n\n
    </item>
    <item>
        *** Sucuklu Yumurta için Malzemeler ***\n
        10-15 dilim sucuk\n
        1 tatlı kaşığı sıvıyağ\n
        2 yumurta\n
        Tuz\n
        Baharat\n\n


        *** Hazırlanışı ***\n
        İnce dilimlenmiş 10-15 dilim sucuğu 1 tatlı kaşığı sıvıyağ ilave edilmiş bir tavada kızartın. \n
        2 yumurtayı kırıp çırpmadan ilave edin. Kapağını kapatmadan 1-2 dakika pişirin. \n
        Ateşten alıp 1 tutam tuz ve istediğiniz baharatla tatlandırın. Sıcak servis yapın. \n
        Sucuklu yumurta artık hazır, afiyet olsun.\n\n
        Afiyet Olsun \n\n\n\n

    </item>
    <item>
        *** Tavuk Kızartması Tarifi İçin Malzemeler *** \n
        1 kilo kızartmalık tavuk (baget veya ızgaralık elimizde ne varsa), \n
        Yarım çay bardağı sıvı yağı, \n
        1 yemek kaşığı kekik, \n
        1 yemek kaşığı kırmızı toz biber, \n
        1 tatlı kaşığı karabiber, \n
        1 tatlı kaşığı tuz. \n \n


        *** Tavada Kızarmış Tavuk Tarifi Yapılışı *** \n
        Tavuklar i̇yi̇ce yıkanıp suyu süzüldükten sonra deri̇n bir kaba alınır. \n
        Üzerine yağ ve baharatlar i̇lave edilerek iyice harmanlanır. \n
        1 saat buzdolabında dinlendirdikten sonra 1 yemek kaşığı kızgın yağda kızartılır. Sıcak servis edilir. \n \n
        Afiyet Olsun \n \n \n \n
    </item>
    <item>
        *** Tavuk Sote için malzemeler ***\n
        500 gram tavuk göğsü\n
        1 adet soğan\n
        2 adet sivri biber\n
        1 yemek kaşığı salça\n
        Kimyon, kekik, pulbiber, karabiber\n
        Tuz\n
        Yarım çay bardağı su\n
        2 yemek kaşığı sıvı yağ\n\n


        *** Hazırlanışı ***\n
        1- Sıvı yağı tavaya koyun. Üzerine doğranmış tavukları, soğanları, biberleri ve sarımsakları ekleyin.\n
        Baharatları da ekleyip kavurarak pişirmeye başlayın.\n
        2- Tavuk suyunu salıp çekene kadar kavurun.\n
        3- Tavuk suyunu çektikten sonra üzerine domatesleri ve salçayı ekleyip karıştırarak biraz daha pişirin. \n
        EN son kısık ateşte kapağını kapatıp 5-6 dakika daha pişirin. Yemeğimiz hazır. Afiyet olsun.\n\n
        Afiyet Olsun \n \n \n \n
    </item>
    <item>
        *** Fırında Tereyağlı Patates için Malzemeler ***\n
        8 adet taze patates\n
        2 yemek kaşığı tereyağı\n
        7 yaprak taze kekik\n
        1 diş sarımsak\n
        Tuz\n
        Karabiber\n\n


       *** Yapılışı ***\n
        Patatesleri soyup güzelce yıkıyoruz daha sonra kurulayıp istediğimiz gibi doğruyoruz.\n
        Erittiğimiz 2 yemek kaşığı tereyağı ve yarım çay bardağına yakın sıvı yağ patateslerimizin üzerine boşaltıyoruz.\n
        Yeteri kadar tuzunu ilave ettikten sonra güzelce harmanlıyoruz.\n
        Yağlı kağıt serdiğimiz tepsiye koyuyoruz 250 derecede kızarana kadar pişiriyoruz.\n\n
        Afiyet Olsun \n \n \n \n

    </item>
    <item>
        *** Ton Balıklı Makarna için Malzemeler ***\n
        1 paket çubuk makarna\n
        250 gr. ton balığı konservesi\n
        5 çorba kaşığı sıvıyağ\n
        2 diş sarımsak\n
        2 çorba kaşığı domates salçası\n
        1 fincan soğuk su\n
        yarım çorba kaşığı kıyılmış maydanoz\n
        tuz ve karabiber\n\n

        *** Yapılışı ***\n
        Bir tencereye sıvıyağı ve dövülmüş sarımsakları koyup, pembeleştikten sonra ateşten alın.\n
        Ton balığını tahta kaşıkla ezip ocaktaki karışıma katın.\n
        Küp şeklinde kesilmiş domatesleri, tuzu ve karabiberi de ekleyerek, kısık ateşte sosu yoğunlaşana kadar pişirin.\n
        Bu arada tuzlu bol suda makarnaları haşlayın.\n
        Sosa kıyılmaydanozu da ekleyin, makarnaları süzüp servis tabağına aldıktan sonra, üzerine sosunu dökerek servis yapın.\n\n
        Afiyet Olsun \n \n \n \n
    </item>
    <item>
        *** Yoğurtlu çorba tarifi için Malzemeler ***\n
        6 su bardağı su\n
        3 çorba kaşığı pirinç\n
        2 çorba kaşığı un\n
        1 yumurta sarısı\n
        2 su bardağı yoğurt\n
        2 çay kaşığı tuz ve kuru nane\n\n

        *** Hazırlanışı ***\n
        Tencere içerisine suyu koyun ve kaynatın Kaynayan suyun içerisine pirinci koyalım\n
        Pirinçler yumuşamaya başlayana kadar pişirmeye devam edin.\n
        Bir kapta yumurta, un ve yoğurdu karıştırın. Pişen pirincin üzerine ekleyin ve karıştırın.\n
        10 dakikaya yakın pişirdikten sonra altını kapatın ve tuzunu ekleyin.\n
        En son süslemek için kuru naneyi ekleyin. Afiyet olsun...\n
        Afiyet Olsun \n \n \n \n
    </item>
    <item>
        *** Yumurtalı Kızarmış Ekmek Tarifi için Malzemeler ***\n
        2 Adet Yumurta\n
        1 çay Bardağı Süt\n
        Tuz\n
        1 Avuç Maydanoz ( doğranmış )\n
        10 Dilim Ekmek\n
        3 Yemek Kaşığı Tereyağ \n


        *** Hazırlanışı ***\n
        Yumurta, süt, tuz ve kıyılmış maydanozu beraber bir kapta çırpıyoruz, 1 yemek kaşığı tereyağını tavada eritip kızdırıyoruz.\n
        Ekmekleri yumurtalı karışıma arkalı önlü bulayarak bir tavaya diziyoruz.\n
        Altları kızardığında ters çevirip üstlerini de kızartıyoruz.\n
        Yağlı kağıt serilmiş tabağa koyuyoruz. Tavaya ikinci yemek kaşığı tereyağını da ekleyip kızdırıyoruz\n.
        İkinci parti ekmekleri de yumurtaya bulayıp kızartıyoruz. Kalan ekmek dilimleri için de saydığım adımları tekrarlıyoruz.\n
        Yumurtalı ekmeklerimiz servise hazır, yanına çeri domates ya da peynir ile servise hazır hale getirebilirz.\n\n
        Afiyet Olsun \n\n\n\n
    </item>



</array>


















</resources>